# Markdown

Markdown 是一種網路上使用的簡易書寫語法，採用《所視即所得》的設計理念，非常容易，您可以看看以下維基百科的範例，模仿後就可以學會。

* https://zh.wikipedia.org/wiki/Markdown

您可以在 github/gitlab/stackoverflow/gitbook/hackmd 等網站上使用 Markdown 撰寫網誌或文件！

特別推薦使用 HackMD 學習 Markdown，這是台灣程式人 [吳承翰](https://www.facebook.com/jackymaxj) 經營的網站。

* https://hackmd.io/

而 程式人媒體公益平台 的網站內容，也是用 markdown 撰寫的，我還寫了一個 markdown 轉 HTML 的套件，稱為 md6。

## 教學

* [十分鐘快速掌握 Markdown](https://wcc723.github.io/development/2019/11/23/ten-mins-learn-markdown/)
* [Markdown文件](https://markdown.tw/)
* [菜鳥教程: Markdown 教程](https://www.runoob.com/markdown/md-tutorial.html)